蘋論：禁絕遊行集會 這裏是香港是中國？ - 李平

蘋論：禁絕遊行集會 這裏是香港是中國？ - 李平

民陣原定9.15舉行的集會遊行又遭警方反對，理由竟然是集會及遊行路線接近「高風險建築物」，包括港鐵銅鑼灣站、灣仔站、中環站、金鐘站及政府總部、警察總部、禮賓府、終審法院等。從甚麼時候開始，這些港鐵站和政府建築變成了北京天安門廣場和中南海，禁絕示威人士接近？從甚麼時候開始，香港人失去了遊行集會的權利，這裏究竟是香港還是中國？

政府總部儼然成為示威禁區

中國《憲法》第35條規定公民「有言論、出版、集會、結社、遊行、示威的自由」，但誰都知道這些權利從未得到保障。除了官方幕後操控的反美、反日遊行之外，其他遊行多被消滅於策劃階段，策動者逃不過尋釁滋事罪甚至煽動顛覆國家政權罪的指控。

而香港不論主權移交前或移交後22年，市民集會、遊行的權利還是有保障的。《基本法》第27條規定：「香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。」第28條規定：「香港居民的人身自由不受侵犯。香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。」

但是，隨着中共港共強行推動《逃犯條例》修訂，《基本法》規定的公民權利竟被公然剝奪。3個月來，克警的濫暴濫捕已侵犯了公民的人身自由，連連反對市民集會遊行，也讓香港變得同中國一樣，漠視市民的法定權利，政府總部及禮賓府又被描繪成高風險建築物，儼然成為中南海一樣的示威禁區。

中共總書記習近平前日會見澳門候任特首賀一誠時還表示，事實證明，「一國兩制是完全行得通、辦得到、得人心的！」香港如此剝奪市民集會遊行權利，走的是中共的威權模式，何以證明資本主義的自由模式行得通、得人心？莫非一國兩制只適用於澳門、不適用於香港？莫非香港《基本法》與其源頭《中英聯合聲明》一樣已中共廢棄？

記者抗議應升級罷訪警謊會

其實，無論中共港共，還是香港市民，都明知在香港現有制度及政治氣氛下，警方的反對並不能阻止市民以其他方式參與非正式的集會遊行，警方如此逼市民變相參與非法集會遊行，無非是要為濫暴濫捕製造藉口。

荒謬的是，中共港共一邊反對惠譽調降香港信用評級，強調香港一國兩制和核心競爭力未受損，另一邊就日夜譴責暴力、指控示威者對香港安全構成威脅，警察禁絕示威，港鐵中秋節停止通宵服務，政府建築物禁止接近，如此營造恐怖氣氛，無非是要嚇阻市民出街、分化市民。

但是，真正讓市民恐懼的是7.21元朗恐襲、8.31太子恐襲，尤其是7.21的鄉黑勢力不受追究、8.31警暴錄影不公開，更讓市民擔心黨官警黑勾結已狼過送中、狼過被綁架上洗頭艇。而本應向市民釋疑解憂的警方記者會成了名副其實的警謊會。頻受克警肢體、語言暴力對待的記者，早已應把抗議升級，不只是在警謊會上宣讀聲明，更應宣讀聲明後集體退場罷訪，讓黑警和紅媒去自彈自唱。

對抗爭者來說，和勇一家、如水抗爭、齊上齊落所展現的勇氣和智慧，絕不是中共港共的文攻武嚇可以嚇退的，絕不是克警的濫暴濫捕可以嚇退的，8.18的流水式集會已是一次明證。就算9.15集會被封殺，總還有百萬人上街怒吼，再讓中共顫抖、再讓世界感動的一日。

周一至周六刊出
李平

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (馬龍)

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

【 突發】和理塞 商場篇 終於出爐!922第一彈約定你

TG :